# Deex

Daha önce bahsedildiği gibi , Graphene sadece bir *teknolojiyi* yada *protokolü* 
tarif etmektedir. Fakat fiilen bir  ekosisteme dönüşmesi  Deex gibi 
gerçek bir blokzinciri ile birlikte mümkün olur.

Deex , blokzinciri yeniliğini , hizmetlerini internet kullanarak sunan tüm 
endüstrilere yaymayı ummaktadır. Bankacılık, hisse senedi borsaları, 
piyangolar,seçimler, müzik, mezat veya birçok diğerleri olsun , dijital umumi bir 
defteri-kebir, dağıtık-otonom-şirketlerin (DAC- distributed autonomous companies) 
yaratılabilmesine imkan tanır. Bu DAC lar geleneksel merkeziyetçi rakiplerinin 
sunduklarından daha kaliteli hizmetleri çok daha ucuza sunarlar.  DACların ortaya 
çıkışı , organizasyon yapılarında yeni bir paradigma teşkil etmektedir. Artık şirketler,
bozulamayan iş kuralları altında ve insan yönetimi olmadan işleyebilirler. Bu kurallar
halka açık şekilde denetlenilebilen açık kaynak bir yazılımın içine kodlanmıştır ve 
şirketin hissedarlarının bilgisayarlarına dağıtılmıştır. Bu şekilde şirketin keyfekeder
manüpülelerden  korunması daha kolay olur.

Bitcoin para için ne yaptıysa Deex'de işletmeler için onu yapar. Bunu , evrensel, 
şeffaf, güvenilir, verimli ve karlı şirketler yaratmak için dağıtık mutabakat teknolojisini 
kullanarak yapar.

## Bu Cüzdan

Şu an bu tarayıcı penceresinde açık olan cüzdanla Deex ağının tüm işlevlerine
erişebilirsiniz.
[BitAktifler](../assets/mpa.md), [Kullanıcı-Sürümü-Varlıklar](../assets/uia.md) ve 
[dağıtık borsa](../dex/introduction.md).